有買過/領養過貓狗既同我入哂嚟！！！

[理性討論]我係領養撚！！！

經過上一個po 既理性討論後，知道好多人由領養變做去買都係因閪義工/機構造成，所以呢個po 會重點討論大家遇過既經歷，想大家多啲分享。希望遲啲開個po 整合到購買/領養既資訊。

以下係想大家分享既資訊：

-閪義工/機構
-無良賣家（寵物店/網上）（特別係賣星期貓狗既仆街）
-成功領養既例子
-良心breeder
-其他有關資訊

諗住買貓狗既人記住要睇：

1)根據現時既香港法例，繁殖或出售狗隻都要申請牌照，就算係網上見到話自家繁殖賣既狗隻都要有單次許可證，所以買狗前應留意賣家有無出示牌照/許可證號碼，仲要查下有無過期先買。留意，貓係無以上規管，所以要更加更加小心。（有錯請提點）

2)唔好買未戒奶既貓狗，貓狗bb 係要飲奶去提升免疫力。根據法例係唔比任何人賣未戒奶既貓狗，但有人會透過預售呢個term去避開。有無良繁殖商人會因為已經預售隻貓比你，所以提早斷奶，再打針黎保持佢地精神，等隻貓到你手一兩日先知有病。

3)之後再補充

講多次，我支持領養係因為覺得現時嘅法例保障唔到每間繁殖場/賣家係正當同有良心，希望透過領養減少無良繁殖嘅情況，並無屌過人買貓狗，我亦唔係義工。
我諗大家都唔想買咗隻貓返去先發現佢有重病，亦唔想貓媽媽一直喺惡劣嘅環境下生一世仔。我針對嘅係無良繁殖，唔係買賣，唔好一見到領養就屌。

就係領養冇靚貓b
唔好同我講養貓就要鍾意晒佢地所有品種
個種唔鍾意講咩都冇用

支持
依家網上真係太少資訊，尤其係買賣方面
其實有好多時啲所謂自家繁殖嘅貓都係來歷不明，甚至可能係大陸貓扮自家，俾人踢爆咗就開過個account再接再厲...

所以買又好領養又好，真係要做足功課

買喇 屌

明啊，好似話我想養貓，你同我講狗都係動物，要鐘意埋狗一樣。

但我想大家至少知去邊度買會有多啲保障，無論係對自己定對用作繁殖嘅貓狗。

可能係偽善，好多動物/人類嘅權益唔去關注去理呢啲少事，但係我想由我關注既事做起，當每個人都做一步就改變到好多。

利申：鐘意挪威森林貓

唔洗領養

我連花貓都係去買

$300 唔洗家訪唔洗問長問短

吹咩

呢個義工唔得咪搵下個
我之前都係搵過幾個獨立義工+機構都成唔到事
後來因緣際會下領養到我兩個仔
義工話都未試過冇家訪就俾人領養（有sd窗網相）
不過佢話我去睇貓嗰陣就算佢好惡我都唔驚
覺得我真誠所以相信我
我嗰時都係得21歲

其實好多義工都俾21歲以上領養
公屋更加冇問題
只不過如果有其他人同你爭就可能考慮咗環境好啲嘅先
愛協相對會簡單啲
巴打加油

可唔可以講下邊間機構領養成功？
愛協好多人都話易，不過貓就真係要一出po就申請，每次都好快比人搶哂。

家訪唔是問題 宜家係連家訪機會都無

想知愛協門檻係咪唔高？好似有人話唔洗家訪淨影相都得

執貓撚路過
舊年8月係街執到隻四個月大嘅英短BB
又營養不良又隻眼受傷幾乎盲
屋企人本身唔鍾意貓，但係我堅持就拎左返屋企照顧
湊到而家健健康康咁大個仔就好開心
我同女朋友執到佢果陣推斷隻貓應該係D人自己攞英短係屋企配種再賣
但係佢可能隻眼有事又唔想俾錢醫
所以就扔佢出街(執到佢果度平時有一班算係街貓俾人餵開）諗住扔低佢係果度諗住等人餵埋佢一份就算
所以真係唔好再支持D人寵物買賣啦
你永遠唔知背後有幾黑暗有幾殘忍
貓義工閪既咪去D機構領養，唔好支持D攞貓狗賺不義之財嘅仆街

多謝你有心照顧佢

btw，唔好講買賣寵物既壞話，可以睇我上個po 嘅慘況。

其實我唔支持人買貓狗
但係都理解點解D人咁憎貓義工同寧願買
但係最睇唔起就係果咩貓狗領養gp
成班人冇牌冇規管咁配種
拎上網賣但就走法律罅話係領養，再收返「領養費」
我相信我隻貓就係呢種情況誕生出黎
根本完全冇規管又唔係領養

呢啲真係明呃，有啲會話咩自己隻貓生咗幾隻b，想比人領養，跟住又話要咩照顧費，領養費，根本背後係集團式經營。你買完發現隻貓有病想搵佢都搵唔返。

好奇想知邊度可以搵到良心breeder?
利申 養緊兩隻唐貓 純好奇

應該都係朋友介紹多，我有個係老婆婆貓貓係屋企無絕育，咁岩生左就賣比d 朋友介紹既frd 咁

想知機構，尼個post 就係想比大家知搵咩機構好

我都係見上個po有巴打話搵到所以先想睇下會唔會有人分享下。不過好似話會幾貴下，可能會令人卻步，但都希望可以比多個選擇大家。

成功義工係邊到？尼個post 就係想整個list 比多d 人知有咩好義工/機構

係啊 巴打可唔可以透露下邊幾間？一兩個字都好

呢啲先最仆街，閒閒地收幾千蚊，根本就係賣寵物班賤種換個名去賣

有得買既話呢，最好上網搵有信譽貓舍，同埋有得去探埋貓爸貓媽。最後google一下間野有無咩醜聞。曬小小心機用眼目測下佢地有無痛，有d病有樣睇，萬無一失。
領養既就愛協啦，唔複雜。我自己就搵獨立義工既，比佢家訪左就接貓貓，無比佢地刁難，最多都係轉左隻糧同埋買貓籠，因為加貓必要程序黎。依家一早放曬出黎無困。
記得一樣野，因為好多變態都領養貓黎虐待，義工有責任問清楚。
利伸返，兩樣都試過

多謝你分享

獨立義工係咪都係fb 開po見到嗰啲？

有無邊間/個義工係特別有問題？

係，貓貓比你想像中多。佢地見到都救左先，絕育後，隻貓啱領養既就放出黎，你諗下佢地邊有能力hold咁多隻，所以有時太耐無人領養只會被逼放回原地。有時貓貓好親人好易有危險，所以有人領養又啱條件佢即放比你，唔會hold死唔放啦，至少我遇到都係咁。

根本就係
仲要正常買賣寵物係要攞牌
呢班人乜都唔洗搞但係就賺大錢
背後根本可能好多都係類似無良繁殖場式既經營

但點分到邊啲係真義工邊啲係呃錢？
有無fb 可以透露？好似要靠運氣咁

現實就係好多人幾個月都係fb 周圍搵靠運氣。
我聽過有d 義工唔比無貓/無唐貓既人領養，如果養左品種貓既一定唔比領養，咁姐係要佢一世買貓

確實係太苛刻

價錢唔係一個最大Concern
如果佢真係健健康康 醫藥費已經慳左好多
但問題係點搵到一間真係有信譽既
我個fd係寵物鋪買又成日病 前前後後洗左幾皮都係返度啦

我之前未領養個陣會係貓貓狗狗保護及領養區（香港）
個到爬下文，有貓合眼緣我就問囉。試過家訪一次唔成功，可能人地條件好過我，咁個義工就介紹其他待領養既貓貓比我，我睇啱個隻佢就比相關既義工電話我再傾。
之後比下屋左企d糧同貓砂盤比佢睇，買埋籠。咁佢就帶貓貓上黎，幫我執靚仔個窗網。直接比埋貓貓我。
正常你地預個義工會上黎一至兩次左右啦

點會，我領養個陣本身有隻英短，我想加貓陪佢玩下，義工一樣比我領養。

我係成功領養左隻狗我唔記得係邊間機構，但個間機構係唔需要任何家訪，只係需要你俾一筆錢，然後帶完隻狗絕左育之後可以拎返

寵物鋪多數伏架啦。記得唔好貪平，買完如果有大病，咁你個位已經好尷尬，醫又貴，退又好似無人性。

多謝你分享 mark 低先

咁正都唔記得咗機構名
不過狗門檻係低過貓，一黎少人領養二黎需要大啲地方，佢比咗你又可以騰空地方接收其他狗。

失敗一兩次唔好放棄，因為我都試過一次唔得

我知啊，姐係會有d 義工係咁，唔代表所有人既，你望下有d fb post 真係寫明要唐貓家庭

睇運啦同見工一樣，見緊工先知個hr閪

毛孩

試過成功領養？過程係點？

我都係領養咗隻英短先領養隻唐貓

都係fb 獨立義工度領養？

唔係分享良心breeder就收皮啦
冇人想知你隻貓係唔係買返嚟

英短係上面講嘅機構
唐貓係獨立義工
我領養5隻貓 有3隻英短 2隻唐貓
英短都係啲繁殖場玩完唔要
身體有缺陷

睇下個post講乜內容啦 係都要衝出嚟柒

但係好多人都想養bb貓
我周圍搵人收養隻幾歲嘅貓都係被拒於門外
無論隻貓係幾聽話幾乖幾嗲人
唔惡肯食藥肯剪指甲 都係無人肯接收
日日去餵佢食飯我都好驚佢有意外
如果環境許可我都想養埋佢
但可惜大雨嗰幾日佢感親帶咗佢去睇醫生
翻屋企照顧2-3日嗰2隻狗已經拆樓咁款
我唔怕佢拆爛門 只怕嚇親隻貓

你而家叫人留tg 應該會有人覆你

養緊了
果陣都係報名領養
好快就有義工搵我同埋家訪
我覺得無其他機構咁撚煩
義工見你準備好哂裝好窗網背景無問題就得
唔撚使好似班閪義工咁差d要對埋太公係邊個先比養

有無話試過邊間機構既義工係閪？

LAP都閪閪地
簡好左貓問佢仲可唔可以領養 話比人領左
問佢仲有邊隻可以領 叫你自己睇
然後問親都話比人領左 再問就唔應機

我覺得佢都好過puc起碼有人應 puc我填完form 真係無曬回音

記唔記得張form 有無話要填啲咩？
會唔會佢target 係中產揀人覆

我都擔心好似上年咁係forum比咗貓b人
無2個月佢就消失咗利申無煩過佢
一開始要求隔幾個月update張相同情況 宜家絕育未生定死都唔知

我都有要求但未算唔合理
希望可以隔個月講下佢嘅情況或者就咁比張相我望下 病咗可以話我聽 有大病嘅我都會盡力夾錢
呢幾年佢一向健康 係帶佢絕育後病咗次
睇醫生幾日後就無事
今次就抽咗全血照咗超聲波 但好彩都係小病
食嘢方面我都無能力餐餐ziwipeak(間中開心下)
最近就Weruva/小怪獸/k9 (罐) brabanconne(乾)
一直想搵朋友親戚收養都無人接受
搵一個唔嫌佢成貓 比到屋企佢嘅人已經唔易
何況我仲妄想可以跟進 應該無人肯

唔好話靚唔靚
屌我連求其乜色乜品種貓b都冇所謂
一樣領養唔到

唔接受家訪就冇可能領養到

lap 同puc 份form既問題係一樣 都係問下你基本資料同點解想領養咁 我諗又唔係揀人覆既 我見佢ig 同fb 都好多鬼婆屌佢填完表成個月都唔覆人

推

點解無乜人入嚟分享吓遇到嘅閪義工/機構
明明上個po 個個都屌哂鬼話自己領養極都領唔到要去買

呢二十幾年泥，屋企養過7隻狗。除左二十幾年前買既第1隻拉布拉多後，第2隻-第4隻狗都係一間專救流浪狗既寵物店老闆娘到免費領養既，第5隻3腳唐唐就係SPCA領養，到最近既第6&7隻唐唐就係獨立義工到領養返泥。

貓義工方面唔清楚，但其實都有啲獨立狗義工係正常既，如果想領養狗，又唔介意係唐狗，可以介紹個位狗義工俾大家。

利申：個位義工屋企都養左9隻唐唐加8隻貓。真係對動物好有愛心。

去機構好過異工

利申: 領養ED

領養 3 隻，而家肥肥白白

Happy 99義工正一濕尻黎，上fb gp大把人屌柒佢唔難搵到d人話佢賣名種狗，不過呢個都係題外話。
個陣我想領養一隻狗仔，wtsapp左佢地義工daisy，例牌答左d問題：
1) 閣下想領養本會邊隻狗 / 貓？
2) 請簡述個人背景? 年齡，婚姻狀況，家庭成員等，職業等
3) 有沒有養狗 / 貓 經驗，如有,請陳述她們資料，與她們的一件重要往事。
4) 現在養緊d乜寵物？
5) 住既地方係租定自置物業

答完之後佢淨係答左我一句唔接受，就冇再講過野。
我就再問佢點解，咩都未問清楚就唔接受咁搞笑。
佢仲好撚串咁錄音話 咁我地有d規條set左，你達唔到咪唔接受囉。
我就再問佢我有邊一項條件佢係唔接受
佢就話我年齡同唐樓
我再同佢講唐樓有乜問題，有𨋢有許可。同埋我係一家人咁養，有哂共識只不過係父母唔識申請我申請咁解，答問題個陣已經講左，唔介意家訪了解多d。
之後佢就block左我
後尾我再係佢facebook page度講呢件事出黎，佢再block埋我
後尾我係其他鬧佢地賣名種狗既fb post度再講呢單野，佢分別用左vickylam同happy99 既acc黎覆我，言談間完全冇正面回應過，淨係話做義工好多野處理唔啱就block，話我被拒絕就搞大件事仲屌柒我話我mk好在冇比我領養。
我屌你地老母，做義工我就應份受你地氣呀？唔該你班撚樣，有年齡限制冇問題但了解下情況先啦，同埋我23歲有領養既概念仲同屋企人商量好先領養，唔係一個好既風氣黎架咩？仲有而加2020年喇，香港唐樓有𨋢架大佬。
最後上網搵左真。自家繁殖，睇哂老豆老母有哂body check證明而加3個月隻野鬼死咁生猛。氣都唔撚駛受仲教埋我杜蟲、推介好既獸醫比我、行為糾正等等，收皮啦狗義工。

可唔可以講吓邊間機構/義工領養返嚟？

多謝巴打分享
都多謝你之後無亂咁去金魚街買貓返去

如果第一次領養遇著呢啲義工真係會令到以後領養好反感。

佢地站在自己角度覺得俾唔俾貓你係佢話事，反正大把人爭住養，無諗過自己代表住領養既一方，應該要更加做好每一步先改變到社會風氣，如果係咁真係唔適合做義工。

btw 可唔可以講吓自家繁殖係點搵到？有無名或者啲線索？

btw我係養狗
其實唔止呢間，有d仲濕鳩話冇養狗經驗唔考慮，咁我想問我係咪要買隻狗番黎有經驗先可以領養同埋有好多人唔係唔想領養唐狗，但真係唔夠地方。
我明白辛辛苦苦救左隻狗番黎，當然想佢搵到頭好人家，但有冇更加好既處理方法？譬如交接多d、定期sd相等等，唔撚係set到d rules天咁高囉。我有朋友暫養唐狗，有個做獸醫住3層村屋既申請人想領養，咁我朋友就如實講左因為係bb，所以咬野問題比較嚴重。佢問可唔可以擺係花園度養唔比入屋住
d狗義工睇表面條件就決定比唔比隻狗人真係好撚反智，貓義工仲恐怖。
上facebook gp搵，第一一定要睇爸爸媽媽，唔好怕煩一定要問多d details，e.g. 同胎既兄弟姊妹，同埋睇多d facebook其他人既爆料，因為咁我踢爆左都兩單係繁殖場買番黎既扮自家繁殖。

想問下邊度買到

可以嘅話希望唔好亂買寵物
你唔知佢來源係點，如果係無良繁殖就唔好啦，

好多機構都係咁，個門檻set 到好高，但俾完隻貓人後續嘅跟進係零。
變態虐待嗰啲屋企一向都有貓，輕鬆領養完隻新貓後最後隻貓發生咩事都無人知。我覺得應該要check 緊啲，反而門檻真係無必要咁高，當然貓網嗰啲一定要有。

扮自家繁殖嘅仲有無喺度？可唔可以開名等其他人注意吓？

貓係愛協，狗係HKDR。
冇咩嘢可以share冇家訪好快批咗，HKDR嗰隻即日帶走。
身邊兩個朋友養貓，兩個都係街/公園慢慢餵到熟再捉。

分享一單
嗰陣去阿棍屋領養，自己有養狗經驗+直程帶埋狗去狗場+影曬屋企環境，去見咗個半鐘，都傾得好地地，同隻狗狗都相處得幾好。番到去facebook問，個負責人遊花園左推右推好懷疑佢係專登hold起啲狗。

不過我又唔覺得好閪嘅，係唔知佢做乜鳩。講狗嘅話，毛守/HKDR嗰啲爽手好多。

即日咁誇張？
你係影定哂屋企貓網俾佢睇？

但你覺得佢hold 起係因為想俾其他人養定呃funding?

HKDR係領養狗呀。乜都冇影，連住址證明都冇可能見我帶隻狗散步OK又相處得幾好，所以就即刻批咗。同埋我領養唐可能冇咩人爭。

我都唔知，但我見到佢hold著隻狗起碼半年又冇確實原因解釋點解唔畀我養。
不過都兩年幾前，依家唔知有冇改善。

二月喺lap領養左兩姊妹 一開始都係填form先 但等左成個禮拜都冇消息於是走去佢西營盤個centre度問 佢就叫我直接whatsapp另一個義工 咁同個義工傾左一排搞掂左窗花就有個家訪 我地第一次家訪佢話抽氣扇冇蓋唔approve之後裝番影相比佢睇就approve左

佢一批左你就好快 可以去佢個centre度睇貓 或者同d義工傾下邊隻貓適合你屋企 我地好快揀到 隔幾日上左去個foster度睇左貓之後就接左番屋企

如果大家係想喺lap領養我建議填完form就直接去佢個centre度同義工傾下 我去過幾次個個義工都好nice好樂意答問題最後一次去同佢講準備接貓貓佢仲送左兩條肉泥比我反而覆whatsapp個義工可能因為太多人搵覆得好慢

直接去就得 長期有義工喺度 仲有d貓喺度可以即場撚下

未追晒post 但係都可以分享下

當年想領養貓都係問d 有養貓既朋友
佢地都有d 唔同既獨立貓義工會介紹
之後就wts app d 義工睇下有無貓
佢地有時會去d 地盤同埋周圍搵下有無貓bb

最後有個同區既話咁岩有4隻貓b
上左去佢屋企睇貓b 之後再約佢家訪
本身屋企有不銹鋼蚊網，無蚊網既窗就係12數店買d 網之後用索帶固定係窗花度

義工上完黎傾完計覺得ok 好快就已經帶左貓仔黎
買貓籠，貓糧等既基本野
佢提我貓仔食乜，向佢買左包貓仔用開既貓砂
佢無要求錢但我地自己比左$500 利是for 2隻貓
因為個義工自己每日都會去唔同地方餵貓
小小利是當support 下

之後貓仔有問題 eg 屙爛屎都會wts app 義工問點處理
都好helpful, 可能咁岩佢好人，所以我對貓義工印象都唔差

補充番成個過程好似三日內攪掂
星期四晚探貓，星期六早家訪，下午義工已經帶左兩隻貓b 黎

班獨立貓義工都痴線 貓都未睇就要你填表 問埋d問題都幾過份 試過問我屋企月份幾多 又問我老豆老母做咩工 又要我影屋企環境比佢睇 試過有個仲要我比埋facebook 佢喂 我黎睇貓姐 十劃都未有一撇 就算你話我係陌生人信唔過我 班貓義工對我黎講都係陌生人姐 憑咩比咁多敏感資料你 所以真係領養都係搵大機構算 相比之下冇咁煩同d義工冇咁閪

想傾下

我5隻都係唔同義工/機構領養
都無遇過啲閪義工 個個都好好
淨係遇過由頭到尾都無回覆
係我好彩定啲人唔好彩

真係好睇彩數，同埋第一次接觸嘅機構/義工係態度係點真係好影響領養者嘅睇法。
如果第一次遇著個麻煩嘅，再搵多次都係閪嘅，無咩耐性嘅真係唔會再領養。

btw 仲有好多寵物店店主/假自家繁殖會留言架嘛

有啲義工真係過份緊張，都係嗰句，係擔心嘅話可以多啲後續跟進，定期影下相咁，唔係個前期rules set 咁高，搞到中產先養得動物咁。

要俾絕育按金似係愛協

巴打兩隻貓好得意呀
我最近都係LAP領養咗隻貓，情況都好似

我哋一開始喺佢website睇中咗隻貓諗住領養，又係填完form無人理，本身中意嗰隻已經俾人領養咗

之後去西營盤centre問佢哋佢哋話近排kitten season接咗好多貓bb返嚟處理得慢啲，叫我哋直接whatsapp個義工，之後好快約咗家訪（後嚟佢太忙淨係video call），又係有個位要加網影返相俾佢睇，一approve咗就好快揀得貓、約foster family上門睇貓，一個禮拜後就接咗返屋企了

接觸過嘅幾個義工都nice，希望大家都領養到啦

最近領養左一隻,只要安裝窗網, 買齊貓貓用品

黎間我都有印象，佢地成日有純種狗bb領養，領養費下下都幾千，fb都好多人質疑佢地

圖

黃貓仔

前幾日去咗領養日填咗表同send咗窗網相比義工睇，過兩日義工打嚟叫我上去探貓貓，探貓果陣義工話不如聽日帶埋貓貓嚟家訪，仲幫我手準備籠同需要嘅用品，非常好人

貓貓而家已經係到任我行

巴打可唔可以講吓係邊間機構嘅領養日？

可唔可以share自家繁殖個間資料？

想知道其他人評價既意思係點解

想問吓領養左隻狗返嚟，佢冇針卡，但聲稱打左第一次針，咁我唔肯定佢打咗第一次針未，我係要再同佢去診所打多次定係要點做？

兩個月大

正常獸醫幫狗狗打完針會俾針卡架喎。
兩個月應該就打咗第一支。
你問佢邊間診所打去拎返針卡啦。遲啲拎狗牌都應該要有針卡入返資料。

就係搵唔返邊間 confirm唔到
去診所打多次係咪唔得㗎？得嘅話可以拎返針卡嘛

你係獨立義工度領養返嚟？點解會去過邊間打針都唔記得咁奇怪
補打返第一次針係ok 嘅，當然要問返獸醫狗狗情況係點先，唔洗太擔心。

唔該哂放心小小

仲有個問題狗bb未沖得涼好臭點解決？有冇產品推？

想當年，第一日帶佢返屋企嘅時候